使用 5G 續航力大減20%，美國電訊商建議：5G 用戶請關掉 5G 功能

iPhone 12 最大的特點是支援 5G，各大電訊公司也為了 5G 投放很多資源作推廣。不過，近日美國電訊公司 Verizon 的官方客戶服務 Twitter 帳號上，教大家一個「省電心得」，那就是將 iPhone 12 流動數據改成 LTE 模式，改成 LTE 就是等於關掉 5G。不過，如此「大膽」的想法，在帖文貼出後不久就被刪除了！

來自 Tom’s Guide 的測試，當中發現 iPhone 12 及 iPhone 12 Pro 在使用 5G 時電力消耗也較 4G 多。他們設了一個測試，每 30 秒載入一個新網頁直到電池用盡為止。

iPhone 12@4G ：10 小時 23 分鐘
iPhone 12@5G ：8 小時 25 分鐘
相距：1 小時 58 分鐘（下跌 19%)

iPhone 12 Pro@4G：11 小時 24 分鐘
iPhone 12 Pro@5G：9 小時 6 分鐘
相距：2 小時 18 分鐘（下跌 20%)

Samsung Galaxy S20 Plus@5G：10 小時 31 分鐘
Google Pixel 5@5G：9 小時 29 分鐘

也許是因為 Apple 也了解 5G 消耗電力，所以設計了 Smart Data Mode，會按用戶使用情況來智能切換 4G/5G，在一些不太高流量速度需求的情況下用 4G，而要速度時會使用 5G。

即係叫我地安心使用4g[so,唔好用5g

我有一個大膽的想法

香港SmarTone 4G仲快過5G
又食電又慢

即刻轉咗4g,講真5g感覺唔到快咗

5g真係無用又食電 仲廢過一舊垃圾

其實過渡咗去 5G SA 之後就可以解決晒以上問題

5G 俾你做 speedtest 自 high,同打贏晒 D friend.

5G即係太陽能電筒D frd

5G要佢既PING多過佢既速度 + NSA ping數仲未夠低
同埋呢家幾乎咩網頁都識scroll到邊load到邊
4G都冇咩話load網頁load好耐既問題
係長期開VPN跨國先會感覺明顯快啲

咁過渡左先話我知

支為都可以做到5G技術領先就知5G根本有幾廢

香港5G Plan只係為咗流量

5G 我係貪個 總流量上限啫！真係貪佢快咩！

呢個係事實 5G真係垃撚圾

利申 用緊勁多地方收唔到+用電量快

香港5g係垃圾，美國係明顯快好多

12 pro開5G auto都食電到仆街

唔撚好on9
5g邊度都一樣咁垃圾

Xperia Pro係美國5G去到>1000Mbps

香港你係正個mmWave發射站隔離一樣有>1000mbps
但鬼佬同香港一樣
大多數情況都冇呢個速度

5:48

點為之係正

人地係正t-mobile鋪頭個位先有1400mbps
條片後邊一去其他地方
咪又係跌返落去百幾二百mb
你條片來來去去都係得一個位

機問題
Xperia Pro應該冇一部5G機勁得過佢
可惜係開工機唔係一般機

起咗你底知咩事啦
費事再覆

得香港係咁咩？